【逆權運動】《紐時》：示威者的團結 戰勝了策略上的分歧

【逆權運動】《紐時》：示威者的團結 戰勝了策略上的分歧

吉里認為「反送中」運動展現了香港人的團結(互聯網)

香港「反送中」示威者7.1一度佔領立法會，《紐約時報》駐港編輯吉里（Stéphanie Giry）當時在現場直擊示威場面。吉里認為「反送中」運動展現了香港人的團結，戰勝了策略上的分歧，示威者之間沒有因為意見不合而分裂。

吉里認為，示威者衝入立法會並不是「史無前例的混亂場面」、也不是「肆意破壞」甚或暴力。在這場運動中，民主派陣營沒有因為策略上的分歧而分裂。當然，很多反修例的人士當中定必有不同意見，但值得留意的是，儘管他們存在這些差異，示威者仍願意團結在一起。

筆者續指，示威者的抗爭方式可能有點混亂，但深層的目的和原則卻很清楚。他們展現出的胸襟、精神及風度是無容置疑的，包括有示威者走進立法會內救走留守者、亦有人群站在外面做緩衝。吉里綜合對話、證據和個人直覺，認為示威者的團結戰勝了策略上的分歧。即使那些不支持衝擊立法會的人，都不會改為支持修例或開始信任香港政府，反而有很多人尊敬示威者的勇氣。

吉里認為「反送中」運動展現了香港人的團結(互聯網)

香港「反送中」示威者7.1一度佔領立法會，《紐約時報》駐港編輯吉里（Stéphanie Giry）當時在現場直擊示威場面。吉里認為「反送中」運動展現了香港人的團結，戰勝了策略上的分歧，示威者之間沒有因為意見不合而分裂。

相關新聞：【逆權運動】警疑撩交打「沸水戰術」包抄 前線情緒失控如黑幫

吉里認為，示威者衝入立法會並不是「史無前例的混亂場面」、也不是「肆意破壞」甚或暴力。在這場運動中，民主派陣營沒有因為策略上的分歧而分裂。當然，很多反修例的人士當中定必有不同意見，但值得留意的是，儘管他們存在這些差異，示威者仍願意團結在一起。

廣告
筆者續指，示威者的抗爭方式可能有點混亂，但深層的目的和原則卻很清楚。他們展現出的胸襟、精神及風度是無容置疑的，包括有示威者走進立法會內救走留守者、亦有人群站在外面做緩衝。吉里綜合對話、證據和個人直覺，認為示威者的團結戰勝了策略上的分歧。即使那些不支持衝擊立法會的人，都不會改為支持修例或開始信任香港政府，反而有很多人尊敬示威者的勇氣。

相關新聞：【逆權運動】前線警撞跌記者反屈襲警 員佐級協會賴議員到場 反損記者安全

吉里指出，示威者的其中一項要求是特首林鄭月娥下台，但他們知道她不太可能這樣做，而且即使她辭職都不會令事情改變。無論如何，他們的堅持成功令政府暫緩修例，縱使撤回與暫緩是截然不同，但暫緩與通過修例之間更加是差天共地。

吉里又提及，示威者有自我犧牲的想法，例如一位年輕爸爸表示會留守到最後守護下一代，亦有抗爭者除下口罩發言，像他們這樣的示威者願意押上自己的前途、工作及家庭去面臨長期的監禁，而直至上周三已有四人因為對香港的政局及前景感到失望而放棄生命。

美國《紐約時報》

不割蓆，不分化，不篤灰
是網民一致的口號

同場附上
(土共) 曾德成: 分化抗爭陣營，才能治亂. 要分化勇武與和理非

但無論如何，切諾韋思形容，極權政府已不斷進化，甚麼派別的示威者也好，團結就是力量，運動成功與否，最終都會對未來民主發展有貢獻。

十連

一

二

三

四

五

六

七

811

八

九

十

推呀 自己人都分化 就完架啦

［中計撚入］唔好成日話輸民心啦

push

老實講
要捉鬼，又要好睇
影出黎正面而有說服力
最好嘅方法，係叫記者去捉

例如第一次喺cwb，tvb記者追問個垃圾係唔係狗，成件事已經令警察單位無任何說服力

我地手足圍鬼，就一定有"人" 會打鬼
只要唔比佢走，叫記者過黎
1.說話盤問技巧比我地好
2.大大個cam影住佢點答都係死
3.夠正面，夠公道
4.只要比所有人知入面係有鬼，自然就無人再信警察單位

簡單講之後做乜都可以，因為根本就係警察滲透到各層面而令暴力不斷出現。
佢呢一步好毒，但因爲太毒，同時風險都太高
因而有太多野比我地去反利用，要珍惜

Media時代，用media去解決問題
用media去令對方不斷失敗
任何外力，都可以係助力

612 721 811

推

都係果句 核爆都唔割席 五大訴求 缺一不可

請手足幫手推

[置頂] 和理飛814

請大家入機場前備戰、坐公共交通前就要上裝
防cctv 因為會有機會好似今日咁打狗救手足
口罩、帽，仲有耳仔
全黑衣服、飲水、食野請小心

721

pish

5️⃣

6️⃣

推 今次都要一樣

我哋全部疑心生暗鬼自亂晒陣腳, 呢個內部問題要諗方法處理, 總之呢個moment抽離一下冷靜一下唔好俾仇恨情緒同失敗主義支配自己

7️⃣

不割蓆，不分化，不篤灰
鬼真係太刺激左各位, 真係要同自己講鬼一直都在
係唔係度都唔影響到大家

8️⃣

9️⃣

🔟

勿忘初衷, 五大訴求, 缺一不可
全香港都係我哋表達聲音嘅地方！
兄弟爬山, BE WATER

不指責！不割蓆！不互屌！不中計！不認輸！一齊驘！

五大底線
1. 不打記者
2. 不打救護
3. 不濫用酷刑
4. 不攻擊平民
5. 冷靜，不被帶風向，要獨立思考

0️⃣

1️⃣

與其諗塞機場對錯，不如諗8.16㩒錢經濟戰

2️⃣

3️⃣

抗爭統計學

813「和你非」有感+未來方向

[P牌仔, 由於每日出post 有限制, 所以一次過寫哂小弟對今日機場813既睇法, 歡迎留言討論, 如果認同希望大家可以正皮, 推同share, 唔喜歡都可以比負皮]

先講一樣好重要既野: 我地今次運動係面向住國際社會, 我地做既一舉一動都會俾全世界見到!

目前為止, 我地最強大既武器就係「民意」, 而政府/黑警既武器就係「製造暴力」, 我地而家既民意已經好強大, 相反政府/黑警不斷出醜. 政府不斷「製造暴力」就係想我地出醜, 政府已經急到瀨屎, 不斷犯錯. 我地反而唔需要急, 唔可以中計, 唔好俾機會有位俾佢地入. 只要守住民意, 我地就會贏!

「不分化 不篤灰 不割蓆」, 大家都只係希望香港好. 不過有啲位都希望大家可以理性咁睇番件今日813 「和你非」活動可以進步既空間.

1.阻人上機
無論係咪鬼都好, 一定唔可以阻旅客上機! 唔可以比民意逆轉!

從一開始「和你飛」活動和平示威, 到而家呢一刻唔知係咪比「鬼」滲透左, 變左係癱瘓機場

8.12 機場癱瘓只係誘餌，比大家以為機場癱瘓會對政府有好大損失，而令大家目標由「宣傳五大訴求+國際文宣」去到變成「癱瘓機場」, 一定唔可以變成咁.

雖然結果都係癱瘓機場, 但機場自己停係機場同政府決定既事,

我地主動阻旅客上機係有機會違反人權 (雖然警犬同政府都唔講人權, 但我地要守住呢條底線), 俾旅客走, 架飛機最後停飛, 係機場決定, 而唔係我地去幫旅客「被停飛」

從市場學角度諗, 喺得機場搞「和理飛」, 目標對象係「旅客」, 我地要做應該係文宣為主 (反而癱瘓機場當係bonus, 同埋係政府自己出醜停機場), 不妨準備各種文宣材料(傳單, 舉牌, 甚至播影片) 去俾旅客睇, 好似搞展覽同導賞咁, 俾旅客知道香港發生緊咩事, 我地香港人既五大訴求係乜，點解會有呢場運動。

旅客係我地重要既盟友, 佢地可以幫我地將香港發生既事分享番俾自己國家既朋友/家人, 等更加多人知道香港發生緊咩事,

如果見到旅客，無論黎定係走都好，不妨同佢地傾下計，講下香港既事，或者係自己對香港既睇法(唔一定一開波就講運動, 可以傾下其他野warm up 下先, 見到對方舒服啲先再講, 如果對方唔想再傾都唔緊要, 最重要係表現我地香港人既友善)

不妨加埋以下問候句: (小弟英文唔好, 大家請自己再諗, 如果有英文好既朋友可以寫定啲稿件script比大家去向旅客說明番香港既事就更加好)
Arrival: Welcome to Hong Kong!

Departure: Thanks for coming! Please share what happened in Hong Kong back to your country and friends!

順便同佢地講聲，話阻佢地上機同搞事既人好有可能係警方假扮示威者搞事，解釋番之前啲示威活動既都有過呢種情況

再講多次: 一定唔可以阻旅客上機! 旅客係我地既盟友

以下有另一篇連登文章, 有講BBC 記者對今日阻人上機做法不恰當, 真係要注意
BBC記者：香港機場「和理飛」絕不應變成「停你飛」

2.捉鬼:
首先記得, 鬼唔係今日先存在, 同埋捉鬼並唔係我地行動既主要目的, 所以捉到鬼唔好咁High, 反而要識利用番鬼去達成我地既主要目的 (五大訴求+國際文宣)

如果發現/捉到鬼, 屌佢/禁固佢其實無乜意思, 我地應該反而係應該諗點樣利用番佢, 幫我地, 比如
1. 睇下會唔會見到佢既行動方針, 再見招拆招 (如果見到懷疑「鬼」)
2. 做文宣, 有合理懷疑所有破壞性行動都係「鬼」做 (e.g. 阻人上機, 自己出手鬼打鬼), 同樣係condom mode
3. 都係做文宣, 向大陸/藍絲朋友宣傳原來大陸公安都好支持香港運動架!
4. 立刻叫傳媒朋友黎影證據(樣+身分證), 影完就當「鬼」係condom 就OK

而今日捉到咁多件公安鬼, 好明顯係故意安排. 前嗰幾次示威都係香港警犬扮鬼多, 今次點解會有咁多咁明顯既大陸鬼? 特別係812 警犬出醜會講明左話會搵人扮示威者之後, 今日就捉到咁多? 成件事似係劇本.

個劇本係咩?
1. 無比人捉到: 負責搞事, 阻人上機, 鬼打鬼 (當一隻鬼揚左, 安排另一隻未揚既鬼玩「鬼打鬼」, 又可以屈示威者係暴徒)
2. 比人捉到: 想我地燥, 搏我地圍屌佢, 甚至行私刑 (你估警犬無諗過隻鬼會揚左? 當然會事前準備好另一份劇本)

而呢啲行為正正就係中共想屈落我地示威者度. 當黑警都要諗辦法去避開鏡頭做衰野既時候, 我地示威者同樣要注意番喺鏡頭前面既表現, 因為傳媒係我地既盟友, 會幫我地影到好多黑警既罪證, 而同時都係會影住我地和平示威者既表現, 比全世界睇到. (而我地做緊既和平示威係光明正大, 根本唔需要避開鏡頭或者阻住記者朋友)

今日見到當鬼被捉到既時候好似交足戲咁, 全部都頭耷耷, 好似好無辜咁, 而大家就喺度圍屌佢, 喺電視見到既畫面就會變成「一班暴徒圍住個受害者行緊私刑咁」(唔好比對家借位做文宣, 大家都知內地傳媒既剪輯功力有幾強)

所以, 我地搵完記者影完證據, 捉鬼既目標都已經達成, 隻鬼對我地黎講已經係condom

當然有機會係有「意見不合既兄弟」會講人「唔可以放人, 乜乜乜咁」, 呢個時候可以同佢講番個捉鬼目標已經達成, 應該放人

但如果佢死都唔放, 甚至想打人, 咁可能係想「鬼打鬼」, 不過都唔好一口就咬定咁佢就係鬼, 但要多加留意佢既舉動 (e.g. 可能會係咁叫人出手, 但自己又唔會打人, 或者大家鼓燥左之後就快速閃人). 通常依呢鬼會喺度大大聲叫, 然後見事成就撒退左 (真正既兄弟係唔會咁架!)

明白咁耐既運動, 我地身邊有好多兄弟姊妹流血受傷, 捉到隻鬼係真係會好想打撚死佢, 但我地都唔可以令之前大家既流血犠牲白白浪費, 只要警犬嗰邊有人因我地既武力而死, 我地一直建立既民意就會逆轉.

對中共黎講, 人命係唔值錢, 佢派一個公安/香港警察出黎俾人打死係覺得無問題, 仲會覺得如果死左公安/香港警察, 令到整場運動民意逆轉, 維持到國家安定, 係好值得既事.

而家中共真係已經無乜招出, 佢做到既就只係想我地自己出醜, 所以我地而家見招拆招, 先堅守和理非, 我地要保護既唔單止係兄弟既生命安全, 亦都唔好俾對家有人死 (佢地自己仆街就無辦法啦)

我地無需要自掘墳墓, 繼續等政府同警犬出醜就夠

3. 未來方向:
「民意」係我地最大既武器, 一定要守住. 同時不得不承認香港只係一個城市, 做到既野可能好有限, 所以個方向係要依賴國際聲音. 黎緊個里程碑係9月美國復會討論香港關係法及人權法案。

當林鄭話緊我地係no stake 既時候, 咁我地咪搵番啲有stake 既外國聲音囉! 咁多國家同香港都有關係/有生意喺香港, 香港有事, 有唔少國家都好關注, 雖然佢地明面上唔敢做太多野同發聲, 但佢地係默默支持緊我地香港!

送多大家一句John Lennon 既quote: (連儂牆之父)
「當抗爭向暴力升級，你便墮入建制的把戲內。當權者會不惜一切地惹怒你，拉扯你的髮鬚，搧你的耳光，引誘你動粗。只要將你迫為暴徒，他們便有方法收拾你。唯一令當權者束手無策的，是非暴力與幽默。」

大家繼續努力! 香港既未來就喺我地手上!

[寫呢篇文章寫左我成差唔多2粒鐘, 感謝你睇哂!!! 希望可以比更多兄弟睇到啦]

最後我見到以下條片幾正, 記錄左811 香港黑警做左咩, 希望大家都可以share下比外國朋友睇下(有中英字幕)

我只係想理性分析事件，阻人上機的行為係做得唔好，請問遊客有幾多人，香港人被克警使用過分武力，大多數遊客有冇出來指責，佢地的領士官，有冇出來指責克警和香港政府，遊客唔係長期留在香港，遲D走對佢地只會做成不便，但係阻遊客上機，會對政府和北京，航空公司造成壓力，北京要10月1日前清場，之後大清算，你看國泰就知道，所有參加過這場運動的人會有各式各樣的追究，過往的運動，日晒雨林，受傷的受傷，拉的拉，比克警圍打的多的是，但在機場有遊客，有機場保護市民，易守難攻 ，在機場大家只要捉鬼，拍攝佢地的所作所為，吳好分化，可長期抗爭，對抗一個不公義的政府，5年10年都可以，雨傘失敗在於長期留守，在機場無必要留守，只要機場講暫停，便可以回家，真正做到，不被捕，不受傷

811
805
728
727
721
71
612
928